
                      El Padrino original era tan perfecto que simplemente no había forma de igualarlo. Cualquier secuela estaría condenada desde el principio. El Padrino fue nominado a 9 premios de la Academia y ganó 3 de ellos. Fue un éxito financiero y crítico. Casi siempre se incluye en cualquier conversación sobre las mejores películas de todos los tiempos. Simplemente no había forma de que una secuela fuera tan buena e inevitablemente solo manchara la memoria de su predecesora. Y luego Francis Ford Coppola, Mario Puzo y el elenco hicieron lo imposible, crearon la igualmente fantástica segunda parte del Padrino, que continuó, como el original, para ganar el Oscar a la Mejor Película, convirtiéndose en las dos únicas películas en lograr tal hazaña. También ganó un Oscar por Robert De Niro, ya que Brando ganó uno por el original, ambos por interpretar a Vito Corleone, convirtiéndose en los dos únicos actores en ganar un Oscar por interpretar al mismo personaje. En lugar de sentarse a la sombra del Padrino original, la Parte II del Padrino se sumó a la épica y la hizo aún más grande.

Si hay una forma en que la Parte II es quizás más débil que la Parte I, es la naturaleza episódica de su trama. HBO podría hacer una serie completa de todo lo que sucede en esta película. Se mantiene unido por un tema común en lugar de una trama central de conducción. Al contrastar la creación de la familia de Vito con la destrucción de la familia de Michael, muestra el costo del poder, especialmente cuando se maneja con tanta frialdad y crueldad.

La historia comienza unos 7 años después de que termine la primera película. La familia Corleone ahora vive y opera en Nevada. Michael tiene el control total de su imperio ilegal y está buscando expandirse, tanto en casinos adicionales en Las Vegas como en Cuba pre-comunista. Se hizo un intento contra la vida de Michael y sospecha que alguien cercano a él está detrás del intento. Chantajea a un senador corrupto para que lo ayude con sus tratos. Lo llevan ante una audiencia en el Senado que está investigando a la mafia. Su matrimonio se está desmoronando, a pesar de que apenas puede molestarse en notarlo. A medida que la historia avanza, el imperio y los poderes de Michael crecen, pero él está cada vez más aislado y solo.

Entremezclada con esa historia, está la historia del padre de Michael, Vito Corleone. Cuenta de su viaje desde Sicilia cuando era niño y de sus primeros años en Estados Unidos a medida que crece tanto su familia como la familia. La mayor diferencia entre Michael y Vito es la lealtad que Vito manifiesta en las personas. Consigue que las personas quieran ayudarlo, ayudándoles a cambio. Uno de sus primeros actos es eliminar a un mafioso que se está aprovechando de su barrio italiano. Una vez que Vito está en el poder, protege ese mismo barrio italiano. Donde Michael usa el dinero para mantener a su gente a su alrededor, Vito usa la amistad.
        
            